\documentclass[11pt,final]{fithesis} %aj s obrazkami
%\documentclass[11pt,draft,oneside]{fithesis} %bez obrazkov
\usepackage[plainpages=false, pdfpagelabels]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}  %aby boli pekne pismena
\usepackage[slovak]{babel}  %slovensky balik
\usepackage{longtable}     % pre vecsie tabulky
\usepackage{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{lettrine}  %velke uvodne pismeno

\thesistitle{Pou¾itie BPMN pre malé SW projekty}
\thesissubtitle{Diplomová práca}
\thesisstudent{Bc. Miroslav Ligas}
\thesiswoman{false}
\thesisfaculty{fi}
\thesislang{sk}
\thesisyear{jaro 2009}
\thesisadvisor{RNDr. Tomá¹ Ludík}

\begin{document}
\FrontMatter
\ThesisTitlePage

\begin{ThesisDeclaration}
\DeclarationText
\AdvisorName
\end{ThesisDeclaration}

\begin{ThesisThanks}
Na tomto mieste by som sa chcel rád poïakova» vedúcemu mojej diplomovej práce pánovi RNDr. Tomá¹ovi Ludíkovi, za jeho podporu a smerovanie pri písaní tejto práce.
\end{ThesisThanks}
\begin{ThesisAbstract} 
Diplomová práca je zameraná na pou¾itie Business Process Modeling Notation pri vývoji systémov pre malé spoloènosti. Zaoberá sa súèasne pou¾ívanými postupmi pre tvorbu informaèných systémov a to hlavne na Business Driven Development. Na základe získaných znalostí je navrhnutá metóda pre vývoj malých softvérových projektov -- Minimalistický procesne zameraný vývoj (Minimal Proces Driven Development MPDD). Závereènú èas» práce tvorí prípadová ¹túdia popisujúcej tvorbu systému pre správu vedeckého èasopisu.
\end{ThesisAbstract} 
 
\begin{ThesisKeyWords} 
Business Process Modeling Notation, Unified Modeling Language, Vodopád, Iteratívny vývoj, Inkrementálny vývoj, Agilné metódy vývoja, Business Driven Development, Servisne Orientovaná Architektúru
\end{ThesisKeyWords} 
 
\MainMatter
\tableofcontents
\chapter{Úvod}
\label{chap:uvod}
\input{uvod}
\chapter{Modelovacie nástroje}
\label{chap:nastroje}
\input{nastroje}
\chapter{Prístupy k vyvoju softvéru}
\label{chap:metodmod}
\input{metodiky}
\chapter{Návrh vývojovej metodiky MPDD}
\label{chap:momet}
\input{metoda}
\chapter{Prípadová ¹túdia}
\label{chap:appli}
\input{aplikacia}
\chapter{Záver}
\label{chap:zaver}
\input{zaver}

\bibliographystyle{plain}  % bibliografický styl 
\begin{thebibliography}{6}
\bibitem{BPMNINT}
White, Stephen A. \textit{Introduction to BPMN} [online].[cit. 2009-3-2].
Dostupné na internete: $<$http://www.omg.org/spec/BPMN/1.2/PDF$>$

\bibitem{BPMNSPEC}
Object Management Group. \textit{Business Process Modeling Notation (BPMN)} [online]. Jan 2009 [cit. 2009-3-2].
Dostupné na internete: $<$http://www.bpmn.org/Documents/Introduction\%20to\%20BPMN.pdf$>$

\bibitem{AGIL}
 Keith, Everette R. \textit{Agile Software Development Processes: A Different Approach to Software Design} [online]. 1. Dec 2002 [cit. 2009-4-16].
Dostupné na internete: $<$http://www.agilealliance.com/system/article/file/1099/file.pdf$>$

\bibitem{BDD}
Mitra, T. \textit{Business-driven development} [online]. Dec 2005 [cit. 2009-3-2].
Dostupné na internete: $<$http://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-bdd/$>$
\end{thebibliography}



\appendix 
\chapter{Príloha A}
\input{prilohaA}
\end{document}