V súčastnosti sa pri vývoji softvérových produktov v drvivej väčšine prípadov používa objektovo orientovaná analýza a návrh. V tomto prístupe sa entity modelovaného systému reprezentujú pomocou objektov, ktoré zachytávajú ich stav, správanie sa a identitu. Pre uľahčenie zvládnutia problému sa využívajú rôzna úroveň abstrakcie. Zakrývajú sa ňou nepodstatných časti problému a sústredí sa pozornosť na podstatne aspekty. 

Pri využití objektovo orientovanej analýzy sa v najväčšej miere používajú dva modely: Vodopád a iteratívny/inkrementálny vývoj. Črty týchto modelov nájdeme vo všetkých moderných modelovacích metodikách. 

\section{Vodopád}
\label{sec:vod}
Vodopád patrí medzi najtradičnejšie modely vývoja. Historicky je to prvá ucelené metodika pre vývoj softvéru. Definuje jasné postupy pri zvládaní projektu počas celého jeho životného cyklu. Rozdeľuje projekt na základe vykonávaných aktivít na:

\begin{itemize}
\item Definovanie problému
\item Analýzu a špecifikáciu požiadavkov
\item Návrh
\item Implementovanie 
\item Testovanie a integrovanie
\item Údržba 
\end{itemize}

Tieto etapy sa zoradia za seba a postupne sa začnú sekvenčne vykonávať. Ďalšia aktivita môže začať až keď skončí predchádzajúca. Pri výskyte chyby sa projekt vracia späť do etapy, v krtej chyba vznikla a musí byť opravená. Po opravení chyby sa proces spúšťa od toho miesta kde chyba nastala.\\

Výhodou aj nevýhodou vodopádu je jeho jednoduchosť a ľahká pochopiteľnosť. Umožňuje ľahkú kontrolu postupu práce pomocou sledovania výstupov jednotlivých etáp vývoja. V súčasnej dobe však už nedokáže pokryť väčšie projekty pre ich zložitosť. 

Pri práci podla modelu vodopád sa rýchlo narazí na viaceré úskalia. Jedným z nich je správne odhadnutie času prechodu z jednej etapy projektu do nasledujúcej. Problémom môže byť aj to že vodopád neumožňuje prekrývania sa etáp. Najväčším problémom však je neskoré odhalenie chyby v analýze alebo návrhu, ktoré sa prejaví až pri testovaní. Takáto chyba vracia projekt na jeho úplný začiatok a môže ľahko viesť k jeho neúspechu. Na tieto ťažkosti naväzuje nakoniec problematický odhad ceny projektu.

Spôsob akým vodopád funguje prináša ešte jednu veľkú nevýhodu. Počas celej doby trvania vývoja nemá zákazník žiadnu možnosť zistiť či dodaný systém bude odpovedať jeho predstavám a zasahovať do jeho vývoja. Nemá možnosť získať funkčné podčasti systému, s ktorými môže už pracovať, ale musí čakať až na ukončenie vývoja. Po ukončení projektu ľahko nastane situácia, pri ktorej je zákazník prekvapený z výsledku ktorý obdrží. 

\section{Iteratívny/inkrementálny vývoj}
\label{sec:InIt}
Iteratívny / inkrementálny vývoj sa snaží o zníženie rizika zlyhania projektu. Celý projekt je rozdelený na časti podla budúcej funkcionality systému. Pre každú čast sa vykoná analýza, návrh, implementácia a testovanie. Výsledný systém sa vybuduje z podčastí. Rozdelením projektu umožníme skoršiu detekciu chýb a hlavne nemusíme prerábať celý systém ale len čast, v ktorej sa chyba vyskytla. 

Pri využití tohoto modelu vznikajú problémy s integráciou. Vzniká réžia, ktorá musí zabezpečovať funkcionalitu neúplného systému ak napríklad vytvorenie protéz. Tvorí sa priestor na vznik nových chýb pri integrácii častí systému. Okrem technických problém sa komplikuje aj časový návrh práce na projekte, lebo nie každá iterácia zaberá rovnaký čas. Úvodné iterácia sa predlžujú z analytických dôvodov aby bol nastávajúci systém dobre pochopený. Záverečné iterácie zas v sebe zahrňujú sprievodné činnosti projektu ako zaškolenie užívateľov.\\

Pomocou inkrementálneho vývoja je systém tvorený z nezávislých funkčných častí, ktorá sú osobitne vytvárane za pomoci vodopádu alebo iteratívneho vývoja. Celkový systém dostávame spojením jednotlivých častí do jedného celku. Inkrementálny vývoj je založený na filozofii pridávania k existujúcim častiam systému.\\

Pri  iteratívnom vývoji sa postupuje cestou zdokonaľovania, rozširovania a opravovania už existujúceho systému. Nemalá časť kódu je ďalšími iteráciami pripisovaná prípadne umazaná a nahradená. Preferuje sa prepísanie zlého kódu namiesto jeho obchádzania. Tento postup sa v drvivej väčšine prípadov spája s inkrementálnym vývojom a veľmi dobre spolu fungujú.

\section{Agilné metódy vývoja}
\label{sec:agil}

Súčasný svet sa veľmi rýchlo mení. Pri vývoji softvéru sa preto kladie veľký doraz na rýchlosť a flexibilitu. Aplikácie sa počas vývoja musia prispôsobovať meniacim sa podmienkam a byť čo najskôr k dispozícii zákazníkovi.
Medzi agilná metódy vývoja patria viaceré metodiky. Všetky majú spoločný základ vo častých kontrolách a úpravách, vysoko kvalifikovaných samo-organizovaných týmoch a zainteresovanosti zákazníka v procese. Filozofia agilných metód je zachytená v ich manifeste:
\begin{description}
\item[Osoby a interakcia majú prednosť pred procesmi a nástrojmi] Tento bod vyjadruje zameranie metódy na človeka a jeho schopnosti a skúsenosti. Uprednostňujú sa malé efektívne týmy, ktoré pri spoločných stretnutiach riešia stanovený problém a rozdeľujú si činnosti.
\item[Fungujúci softvér ma prednosť pred obsiahlou dokumentáciou] Dôraz je kladený na fungujúce časti softvéru, ktoré môžu byť predvedené a predané zákazníkovi. Dokumentovanie je až na druhom mieste. Softvér je často modifikovaný, prípadne určité časti kódu sú úplne odstraňované. Podrobná dokumentácia by zbytočne zaberali veľa času, lebo by musela byť stále prerábaná, prípadne by sa veľké časti dokumentovali zbytočne.
\item[Spolupráca so zákazníkom je uprednostnená pred vyjednávaním zmluv]
\item[Reagovanie na zmenu má prednosť pred nasledovaním plánu]
 \end{description}
\section{Unified Process}
\label{sec:up}

%\section{Model Driven Architecture}
%\label{sec:mda}

\section{Business Driven Development}
\label{sec:bdd}