Cieľom tejto kapitoly jej navrhnúť metódu pre vývoj malých softvérových projektov. Využijeme pri tom zozbierané znalosti o moderných prístupoch k navrhovaniu systémov. Metóda bude zameraná na maximálnu efektivitu. Vývoj postupujúci podľa navrhnutej metódy musí zvládnuť tím minimálnej veľkosti. Metóda bude založená na osvedčených a už dlhé roky používaných metodikách, ktoré budú tvoriť jej základ a bude vychádzať z ich pozitívnych vlastností. 

Hlavnou snahou navrhovanej metódy je minimalizácia prostriedkov a úsilia, ktoré priamo nevedie k tvoreniu systému. Metóda bude slúžiť na vývoj malých projektov ktoré sú ľahko uchopiteľné pre odborníka a preto rozsiahle modelovanie problému nie je efektívne. Bude tu snaha o potlačenie nepotrebnej byrokracie a nadbytočného produkovania modelov a dokumentácii. Na druhej strane nesmie byť však ohrozená spoľahlivosť metódy, ktorá by sa prejavila zlyhaním projektu.

\section{Charakteristika metódy}

Pri modelovaní novej metódy musíme ako prvý krok zostaviť jej charakteristiku. Popíšeme tým základné vlastnosti, ktoré budú metódu charakterizovať a určovať akým spôsobom bude fungovať. Inšpiráciu pre stanovenie základných čŕt môžeme čerpať z historicky starších metodík. Môžeme sa opierať o výhody a nevýhody získané ich používaním. Na základe týchto znalosti vyberieme také vlastnosti, ktoré budú pre charakter nášho projektu najvhodnejšie.   

\subsection{Model životného cyklu}

Ako prvé sa zamyslíme nad najvhodnejším modelom pre našu metódu. Medzi historicky najstaršie modely patrí model vodopád. Tomuto modelu sme sa venovali v tretej kapitole \ref{sec:vod}. Je založený na lineárnom postupe skrz fázy vývoja. Jeho prínosom je jasné definovanie činností vývoja a jeho postupností. V súčastnosti je tento postup prekonaný, lebo len ťažko sa s ním zvládajú zložitejšie projekty. Hlavnou nevýhodou okrem neflexibility a zložitej opravy chýb je dlhý časový úsek od zadania projektu do doby kedy sa zákazník môže stretnúť s objednanou aplikáciou. Moderný návrh však nezabudol na vodopád, ale využíva jeho vylepšenia.

Jedným z najrozšírenejších modelov, ktoré vychádzajú z vodopádu a používajú sa v moderných návrhoch je iteratívny model. Rozdeľuje problém na menšie podproblémy na základe funkcionality. Pre každú čiastočnú úlohu sa potom vykonáva analýza, návrh, implementácia a testovania. Prebieha tu vlastne malý vodopád. Pracovanie s menšími funkčnými časťami, uľahčuje zvládnutie aj zložitejších projektov. Koncový produkt získame po vykonaní všetkých iterácií. Často sa tento prístup kombinuje s inkrementálnym vývojom, ktorého prínosom je postupné vyvíjanie systému v samostatných častiach. Projekt je rozdelený na inkrementy, ktoré sa osobitne vyvíjajú. Inkrementy sú po ich dokončení integrujú do výsledného riešenia. Podrobnejšie boli obidva modely popísané v tretej kapitole \ref{sec:InIt}. \\

Z vopred získaných znalostí je ako najvhodnejší prístup vybraný iteračno-inkrementálny model. Umožňuje nám vyvíjať aplikáciu postupne, čím znižuje riziko zlyhania projektu a taktiež umožňuje dodávať zákazníkovi priebežne verzie systému, ku ktorým sa zákazník môže vyjadriť. Vybraný model si mierne poopravíme pre naše potreby. Keďže pracujeme s malými softvérovým projektami, nie je zapotreby využívať veľké množstvo iterácií a inkrementov. Určenie počtu jednotlivých vývojových oddielov bude hlavne závislé na funkcionalite budúceho systému a na tom ako bude systém dodávaný zákazníkovi. 

\subsection{Agilné prvky}
Pri súdobom vývoji aplikácií sa stáva jedným z najdôležitejších faktorov schopnosť vývojárov reagovať na rýchlo meniace sa prostredie a požiadavky na vyvíjaný systém.  Klasické metódy sú v súčasnej dobre ťažko efektívne využiteľné, lebo neposkytujú riešenia vo chvíľach, keď sú zapotreby. Problémom zvýšenia schopnosti prispôsobenia sa aktuálnym potrebám zákazníka sa zaoberala časť práce o agilných metódach vývoja \ref{sec:agil}.\\

V navrhovanej metóde sa budeme snažiť využiť vlastnosti agilných metód, aby bola zabezpečená čo najvyššia flexibilita vývoja. 

Jedným z hlavných bodov v agilných postupoch je vysoká miera zainteresovania zákazníka do procesu vývoja. Napriek tomu že navrhovaná metóda sa má zaoberať malými projektami, ktoré by nemali byť veľmi komplikované na pochopenie, musí prevládať snaha o zapojenie zákazníka do vývoja. Pri dôležitých rozhodnutiach o poradí vývoja častí aplikácie a pri otáznych bodoch vývoja by zákazník nikdy nemal chýbať. V prípade nezáujmu zo strany objednávateľa môže nastať zníženie kvality, prípadne dodanie úplne nežiadúceho systému.

Cieľom agilných metodík je čo najrýchlejšie sa dostať do fáze programovania. Modelovacia a dokumentačná činnosť je až na druhom mieste. V novej metóde je tiež snaha o ušetrenie nákladov rýchlejším pristúpením k programovaniu. Modelovanie a dokumentovanie sa však nepovažuje za činnosť ktorá spomaľuje vývoj. Dobrý návrh je priam naopak spôsob ako si čas pri vývoji ušetriť. Napriek tomu sa ale pre efektivitu obmedzíme na tie najpotrebnejšie modely systému, ktorými je jasne stanovená funkcionalita. Drobné implementačné detaily sa zbytočne pracne nemodelujú, ale vychádzajúc z kvalifikovanosti programátora, aby daný problém vyriešil.

Spolupráca a komunikácia je v riešiteľskom tíme maximálne dôležitá. Pracovníci musia byť ochotný pomáhať si jedne druhému. Rozširujú tým svoje znalosti, zvyšujú priemernú kvalifikovanosť tímu a dokážu sa skôr vysporiadať s problémami. Minimalizuje sa formálna komunikácia, ktorá často spôsobuje len zbytočnú záťaž na vývojový proces a oddaľuje ľudí v tíme. Z charakteru projektov, pre ktoré je metóda navrhovaná vyplýva, že na ich zvládnutie nebude potreba veľké množstvo pracovníkov. Pre tieto dôvody by nemalo byť obtiažne splniť vyššie spomínané požiadavky na tímovú prácu. Všetky tieto kroky sú vedené na vytvorenie pozitívnej, konštruktívnej atmosféry v riešiteľskom týme, ktorá motivuje pracovníkov k podávaniu maximálneho výkonu a produkovania kvalitných riešení.

\subsection{Využitie BPMN}

BPMN slúži ako grafický jazyk, ktorý je špecializovaný pre popis firemných procesov. Podrobný popis syntaxe bol podaný v druhej kapitole. \ref{sec:bpmn}. Modelovanie firemných procesov bude slúžiť na objasnenie fungovania organizácie a presne určenie procesov, ktoré v nej prebiehajú. Vďaka týmto procesom ľahko identifikujeme časti, ktoré je možné automatizovať. Identifikujeme prípady užitia a namodelované procesy využijeme ako grafické znázornenie krokov, ktoré treba pre daný prípad užitia vykonať. Touto činnosťou získame sadu diagramov, ktorá zobrazuje firemné procesy prepojené na diagramy prípadov užitia.\\ 

Diagramy firemných procesov sú pre zákazníka veľmi intuitívne a podrobne popisujú systém, akým organizácia pracuje alebo akým sa určitá modelovaná činnosť vykonáva. V kontraste s klasicky používaným diagramom prípadov užitia, ktoré zachytávajú len heslovite požadovanú funkcionalitu, vidí zákazník presné postupy, s ktorými sa môže ľahko stotožniť. Získavame tak silný graficky model, v ktorom sa zákazník ľahko dokáže orientovať. Nad vypracovanými diagramami je možnosť ľahšej komunikácie so zákazníkom, lebo má presnejšiu predstavu o tom, čo sa v budúcom systéme ocitne. Môže komentovať presnosť procesov a prípadne spolu s vývojárom diskutovať o ich vylepšení.

\subsection{Inšpirácia BDD}

Definovaná metóda čerpá veľkú inšpiráciu z Business Driven Development-u, ktorému sme sa venovali v tretej kapitole. \ref{sec:bdd} Preberá z BDD hlavnú myšlienku priblíženia vývoja  k potrebám zákazníka. Produkované systémy majú splňovať aktuálne požiadavky a majú byť doručené čo najskôr, aby poskytli pre klienta potrebnú konkurenčnú výhodu. 

Nová metóda vychádza zo životného cyklu definovaného v BDD. Zjednodušuje cely cyklus a upravuje jednotlivé fázy, aby zaberali čo najmenej času a úsilia. Zmeny ale neovplyvňujú robustnosť riešenia a nevnášajú neistotu z neúspechu projektu.  Podobne ako bol pretransformovaný životný cyklus, sú pozmenené aj role. Ich kompetentnosti sú v niektorých prípadoch rozšírené a niektoré role sú naopak okresané prípadne úplne odstránené.

Podstatnou inspiráciu bola prvá fáza, ktorá sa venuje firemných procesom a ich modelovaniu. Stala sa hybnou silou novo-navrhnutej metódy. Nový postup mení spôsob a význam použitia modelovania firemných procesov. Využíva ich na zachytenie požiadavkov na systém a podobné grafické znázornenie procesov v organizácii, z ktorého je ľahké určiť prípady užitia a ich popis. Klient tak získava zrozumiteľnejší náhľad na budúci systém. \\

Novo-definovaná metóda prináša aj  nové špecifiká, ktoré sú ovplyvnené hlavne myšlienkami plynúcimi z manifesta agilného programovania. Sú to hlavne myšlienky týkajúce sa prace v tíme a potlačenia nadbytočnej byrokracie. Ako bolo už vyššie zmienené, práca v tíme má byť inšpiratívna a povzbudzujúca k podávaniu čo najlepších výsledkov.

SOA

\section{Životný cyklus}

dasdasd
adsdas
asdada

adasda

\section{Využité role}
\section{Vývoj softvérového projektu}
\subsection{Špecifikácia požiadavkov}
\subsection{Návrh firemných procesov}
Identifikácia procesov
Určenie hlavného procesu
Dekompozicia procesu
Určenie komponent
\subsection{Naplánovanie iterácii a inkrementov}
\subsection{Popis prípadov užitia}
Previazanie BPMN a prípadov užitia
\subsection{Diagram tired}