Pri riešení softvérových projektov vznikajú rôzne problémy, ktoré môžu viesť k zlyhaniu projektu. Pri vývoji je snaha tieto riziká odstrániť zavedením metodík, ktoré napomáhajú uchopiť projekt, rozanalyzovať problematické miesta a navrhnúť čo najlepšie riešenie. Splniteľnosť projektu nebude zaistená žiadnou metodikou, ale jej využitie minimalizuje riziko krachu projektu.

Najfrekventovanejšie modelovacie metodiky súčasnej doby sú veľmi rozsiahle a silné nástroje. Definujú veľké množstvo rolí a zavádzajú komplexné procesy, čím dokážu zvládať veľké projekty. Vnášajú tým do vývoja veľký prínos, prostredníctvom ktorého je projekt lepšie zvládnuteľný, ale zároveň sa i predlžuje. Čím je projekt menší, tým je citeľnejšia záťaž komplexnej metodiky. Opomenutie metodík by zbavilo projekty všetkej réžie a ušetrilo by čas aj prostriedky, ale riziko, ktoré by vzniklo, by mnohonásobne prevýšilo úsporu.  

Pri modernom vývoji nie je preto rozumné postupovať bez metodík. Napriek tomu sa naskytuje priestor pre hľadanie nových ciest na ich vylepšenie a tým zefektívnenie vývoja. Namiesto využívania rozsiahlych používaných a overených metodík sa treba zamerať na ich esenciálne časti. Na základe týchto častí sa vybuduje ľahko zvládnuteľná a flexibilná metóda. 

Malé softvérové projekty sú väčšinou spracúvané neveľkým počtom pracovníkov tak zo strany vývojára, ako aj zo strany klienta. Objavuje sa tu preto miesto pre rýchlu a flexibilnú metódu, ktorá dokáže rýchlo produkovať funkčné moduly a flexibilne reagovať na požiadavky klienta. 

Cieľom tejto práce je oboznámiť sa so súčasnými trendmi v softvérovom vývoji. Osvojiť si modelovacie nástroje na modelovanie firemných procesov a systémových návrhov. Po porozumení a osvojení si súdobých modelovacích konceptov treba využiť tieto znalosti na zostavenie vlastnej metódy, ktorá efektívne rieši malé softvérové projekty. Na záver je navrhnutá metóda preverená na konkrétnom príklade prípadovej štúdie systému pre správu vedeckého časopisu.

\section{Štruktúra práce}

Druhá kapitola práce sa zaoberá najpoužívanejšími modelovacími nástrojmi, ktoré sa v súčasnosti používajú na zachytenie interakcie a stavu daného systému. Podrobne sa  tu popisuje rozšírený, i keď možno nie príliš známy, nástroj na modelovanie firemných procesov Business Process Modeling Notation (BPMN). Okrajovo sa spomína aj Unified Modeling Language (UML). Popisované sú len niektoré prvky UML použité v práci. 

Tretia kapitola je venovaná metodikám. Popisuje rôzne prístupy, ako riešiť budovanie systému počnúc modelom vodopád a iteratívnym model.  Zaoberá sa agilnými metodikami, ktoré sa vyznačujú rýchlosťou a flexibilitou. Podrobnejšie je venovaná pozornosť najmä Business Driven Development (BDD), z ktorého je čerpaná hlavná inšpirácia na zostavenie vlastnej metódy. 

Štvrtá kapitola zachytáva hlavnú časť práce, čiže definovanie metódy pre malé softvérové projekty s využitím BPMN. Uplatňujú sa tu nástroje a postupy definované v predchádzajúcich kapitolách. Metóda je zostavená zo zaužívaných metodík, z ktorých sa vyberajú relevantné časti. Spája sa v nej agilný prístup a tradičné štruktúrované metodiky. Na zachytenie požiadaviek a identifikáciu modulov v projektovanom systéme používa hierarchiu BPMN diagramov. Jednotlivé moduly sú následne modelované pomocou tradičných UML diagramov. 

Záverečná piata kapitola overuje vhodnosť definovanej metódy. Na základe jej využitia je vytvorená prípadová štúdia, popisujúca tvorbu informačného systému pre správu vedeckého časopisu. Pomocou uvedených nástrojov modeluje hierarchiu procesov prebiehajúcich pri fungovaní časopisu. Vo vzniknutom súbore diagramov sú identifikované automatizovateľné procesy. Následne sú určené komponenty modelované pomocou prípadov použitia a diagramu tried. 