\documentclass[11pt,final]{fithesis} %aj s obrazkami
%\documentclass[11pt,draft,oneside]{fithesis} %bez obrazkov
\usepackage[plainpages=false, pdfpagelabels]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}  %aby boli pekne pismena
\usepackage[slovak]{babel}  %slovensky balik
\usepackage{longtable}     % pre vecsie tabulky
\usepackage{graphicx}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{lettrine}  %velke uvodne pismeno

\thesistitle{Pou¾itie BPMN pre malé SW projekty}
\thesissubtitle{Diplomová práca}
\thesisstudent{Bc. Miroslav Ligas}
\thesiswoman{false}
\thesisfaculty{fi}
\thesislang{sk}
\thesisyear{2009}
\thesisadvisor{RNDr. Tomá¹ Ludík}

\begin{document}
\FrontMatter
\ThesisTitlePage

\begin{ThesisDeclaration}
\DeclarationText
\AdvisorName
\end{ThesisDeclaration}

\begin{ThesisThanks}
Na tomto mieste by som sa chcel poïakova» vedúcemu mojej diplomovej práce, pánovi RNDr. Tomá¹ovi Ludíkovi, za jeho podporu a smerovanie pri písaní tejto práce.
\end{ThesisThanks}
\begin{ThesisAbstract} 
Diplomová práca je zameraná na pou¾itie Business Process Modeling Notation po vývoji systémov pre malé spoloènosti. Zaoberá sa súèasne pou¾ívanými postupmi pre tvorbu informaèných systémov, a to hlavne na Business Driven Development. Na základe získaných znalostí je navrhnutá metóda pre vývoj malých softvérových projektov -- Minimalistický procesne zameraný vývoj (Minimal Proces Driven Development MPDD). Závereènú èas» práce tvorí prípadová ¹túdia popisujúca tvorbu systému pre správu vedeckého èasopisu.
\end{ThesisAbstract} 
 
\begin{ThesisKeyWords} 
Business Process Modeling Notation, Unified Modeling Language, Vodopád, Iteratívny vývoj, Inkrementálny vývoj, Agilné metódy vývoja, Business Driven Development, Servisne Orientovaná Architektúra, Minimal Proces Driven Development 
\end{ThesisKeyWords} 
 
\MainMatter
\tableofcontents
\chapter{Úvod}
\label{chap:uvod}
\input{uvod}
\chapter{Modelovacie nástroje}
\label{chap:nastroje}
\input{nastroje}
\chapter{Prístupy k vývoju softvéru}
\label{chap:metodmod}
\input{metodiky}
\chapter{Návrh vývojovej metodiky MPDD}
\label{chap:momet}
\input{metoda}
\chapter{Prípadová ¹túdia}
\label{chap:appli}
\input{aplikacia}
\chapter{Záver}
\label{chap:zaver}
\input{zaver}

\bibliographystyle{plain}  % bibliografický styl 
\begin{thebibliography}{21}

\bibitem{BPMN12}
White, Stephen A.: \textit{Introduction to BPMN} [online]. Dostupné na URL:

$<$http://www.omg.org/spec/BPMN/1.2/PDF$>$ (marec 2009)

\bibitem{BPMNINT}
Object Management Group.: \textit{Business Process Modeling Notation (BPMN)} [online]. január 2009. Dostupné na URL: 

$<$http://www.bpmn.org/Documents/Introduction\%20to\%20BPMN.pdf$>$ (marec 2009)

\bibitem{B2B}
William, W.,Woods. A.: \textit{Internetová tr¾i¹tì B2B pro 21. století}. Praha, Petr Wimmer, 2004, 277 s.

\bibitem{UML}
Arlow, J., Neustadt. I.: \textit{UML 2 a unifikovaný proces vývoje aplikací: objektovì orientovaná analýza a návrh prakticky}. Brno, Computer Press, 2007, 567 s.

\bibitem{VOD}
GIBBS, Dennis.: \textit{Project Management with the IBM Rational Unified Process}. IBM Press, 
2006. 312 s.

\bibitem{INKRE}
Cockburn, A.: \textit{Using Both Incremental and Iterative Development} [online]. máj 2008. Dostupné na URL:

$<$http://www.stsc.hill.af.mil/crosstalk/2008/05/0805Cockburn.html$>$ (marec 2009)

\bibitem{ITERAT}
Spence, I., Bittner, K.: \textit{What is iterative development?} [online]. 15. mája 2005. Dostupné na URL: 

$<$http://www.ibm.com/developerworks/rational/library/may05/bittner-spence/index.html$>$ (marec 2009)

\bibitem{INKaIT}
O¹lej¹ek, R., Sochor, J.: \textit{Objektové metody návrhu IS., Metodiky vývoje softwaru: vodopád, iterativní postupy, agilní vývoj} Brno, Masarykova univerzita, 2008.


\bibitem{AGILMAN}
\textit{Manifesto for Agile Software Development} [online]. Dostupné na URL: 

$<$http://agilemanifesto.org/$>$ (marec 2009)

\bibitem{AGIL}
 Keith, Everette R. \textit{Agile Software Development Processes: A Different Approach to Software Design} [online]. 1. Dec 2002. Dostupné na URL: 

$<$http://www.agilealliance.com/system/article/file/1099/file.pdf$>$ (apríl 2009)

\bibitem{ROI}
Cresswell. A. M.: \textit{Return on Investment In Information Technology: A Guide for Managers} [online]. august 2004. Dostupné na URL: 

$<$http://www.ctg.albany.edu/publications/guides/roi/roi.pdf$>$ (apríl 2009)

\bibitem{KPI}
Reh, F. J.: \textit{Key Performance Indicators (KPI)} [online]. Dostupné na URL: 

$<$http://management.about.com/cs/generalmanagement/a/keyperfindic.htm$>$ (apríl 2009)

\bibitem{BDD}
Mitra, T. \textit{Business-driven development} [online]. Dec 2005 [cit. 2009-3-2]. Dostupné na URL: 

$<$http://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-bdd/$>$

\bibitem{SOA}
Bieberstein, N.: \textit{Service-oriented architecture (SOA) compass : business value, planning, and enterprise roadmap} Upper Saddle River, NJ, IBM Press, 2006, 232 s.


\bibitem{BPM}
Havey, M.: \textit{Essential business process modeling} Sebastopol, CA, O'Reilly, 2005, 332 s.

\bibitem{BDDKEY}
KroLL, P., Royce W.: \textit{Key principles for business-driven development} [online]. 15. októbra 2005. Dostupné na URL: 

$<$http://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-bdd/$>$ (apríl 2009)

\bibitem{BPEL}
Juric, M. B., Pant, K .\glqq \textit{Business process driven SOA using BPMN and BPEL : from business process modeling to orchestration and service oriented architecture} Birmingham, Packt Publishing, 2008, 311 s.

\bibitem{BDDRB}
Irany, M., Negrello, A., Magee, M., Palma C., Smith, J.: \textit{Rational Business Driven Development for Compliance} [online]. 8. novembra 2006. Dostupné na URL: 

$<$http://www.redbooks.ibm.com/redbooks/pdfs/sg247244.pdf$>$ (apríl 2009)

\bibitem{SPIRAL}
Boehm, B. W.: \textit{A Spiral Model of Software Development and Enhancement} [online]. máj 1988. Dostupné na internete: 

$<$http://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-bdd/$>$

\bibitem{SELPER}
Fsost, S.: \textit{The Select Perspective} Tesseract Publishing, 1995. 104 s. Dostupné na URL: 

$<$http://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-bdd/$>$

\bibitem{TEST}
Chillarge, R.: \textit{Software Testing Best Practices} [online]. Dostupné na URL: 

$<$http://www.cs.usu.edu/~supratik/CS\%205370/r5061.pdf$>$ (máj 2009)

\end{thebibliography}



\appendix 
\chapter{Diagramy firemných procesov}
\input{prilohaA}
\chapter{Diagramy návrhovej fázy}
\input{prilohaB}
\chapter{Obsah prilo¾eného CD}
\input{prilohaC}
\end{document}