Cieľom tejto kapitoly jej navrhnúť metódu pre vývoj malých softvérových projektov. Využijeme pri tom zozbierané znalosti o moderných prístupoch k navrhovaniu systémov. Metóda bude zameraná na maximálnu efektivitu. Vývoj postupujúci podľa navrhnutej metódy musí zvládnuť tím minimálnej veľkosti. Metóda bude založená na osvedčených a už dlhé roky používaných metodikách, ktoré budú tvoriť jej základ a bude vychádzať z ich pozitívnych vlastností. 

Hlavnou snahou navrhovanej metódy je minimalizácia prostriedkov a úsilia, ktoré priamo nevedie k tvoreniu systému. Metóda bude slúžiť na vývoj malých projektov ktoré sú ľahko uchopiteľné pre odborníka a preto rozsiahle modelovanie problému nie je efektívne. Bude tu snaha o potlačenie nepotrebnej byrokracie a nadbytočného produkovania modelov a dokumentácii. Na druhej strane nesmie byť však ohrozená spoľahlivosť metódy, ktorá by sa prejavila zlyhaním projektu.

\section{Charakteristika metódy}

Pri modelovaní novej metódy musíme ako prvý krok zostaviť jej charakteristiku. Popíšeme tým základné vlastnosti, ktoré budú metódu charakterizovať a určovať akým spôsobom bude fungovať. Inšpiráciu pre stanovenie základných čŕt môžeme čerpať z historicky starších metodík. Môžeme sa opierať o výhody a nevýhody získané ich používaním. Na základe týchto znalosti vyberieme také vlastnosti, ktoré budú pre charakter nášho projektu najvhodnejšie.   

\subsection{Model životného cyklu}

Ako prvé sa zamyslíme nad najvhodnejším modelom pre našu metódu. Medzi historicky najstaršie modely patrí model vodopád. Tomuto modelu sme sa venovali v tretej kapitole \ref{sec:vod}. Je založený na lineárnom postupe skrz fázy vývoja. Jeho prínosom je jasné definovanie jeho vývoja a jeho postupností. V súčastnosti je tento postup prekonaný, lebo len ťažko sa s ním zvládajú zložitejšie projekty. Hlavnou nevýhodou okrem neflexibility a zložitej opravy chýb je dlhý časový úsek od zadania projektu do doby kedy sa zákazník môže stretnúť s objednanou aplikáciou. Moderný návrh však nezabudol na vodopád, ale využíva jeho vylepšenia.

Jedným z najrozšírenejších modelov, ktoré vychádzajú z vodopádu a používajú sa v moderných návrhoch je iteratívny model. Rozdeľuje problém na menšie podproblémy. Uľahčuje nám tým zvládnutie aj zložitejších projektov. Koncový produkt získame po vykonaní všetkých iterácií. Často sa tento prístup kombinuje s inkrementálnym vývojom. Podrobnejšie boli oba modely popísané v tretej kapitole \ref{sec:InIt}.\\

dasdasssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssss????????
??????????????????????,
???????????????????????????
???????????????????
???????????????

\subsection{Agilné prvky}
\subsection{Využitie BPMN}
\section{Životný cyklus}
\section{Využité role}
\section{Vývoj softvérového projektu}
\subsection{Špecifikácia požiadavkov}
\subsection{Návrh firemných procesov}
Identifikácia procesov
Určenie hlavného procesu
Dekompozicia procesu
Určenie komponent
\subsection{Naplánovanie iterácii a inkrementov}
\subsection{Popis prípadov užitia}
Previazanie BPMN a prípadov užitia
\subsection{Diagram tired}