V súčasnej dobe je vývoj softvéru už takmer nepredstaviteľný bez využitia nejakej modelovacej metódy, ktorá tento vývoj dokáže usmerniť, napomôcť získanie kvalitného riešenia problému a rapídne zvýšiť úspešnosť projektu. Rôzne metódy majú rozdielne špecifické prvky a niektoré je potrebné prispôsobiť adekvátnemu využitiu a maximalizovaniu potenciálu skrývajúceho sa v nich. Výberom a prípadnou úpravou postupu modelovania je zvýšená efektívnosť práce, urýchlený vývoja a znížené náklady na projekt. Dôsledkom je dodávanie kvalitného softvéru v dostupných cenových reláciách.

Všeobecne je hlavnou myšlienkou používania metodík uľahčenie zvládnutia veľkých projektov. Keď však aplikujeme rozsiahle a robustné metódy na malé, jednoducho pochopiteľné a zvládnuteľné projekty, získavame značný počet činností neposúvajúcich projekt k rýchlemu koncu. Veľký počet definovaných rol a modelov, ktoré musia byť vypracované, spomaľuje prechod k vlastnému produkovaniu systému. Tento prístup určite ponúka monumentálny základ pre vývoj aplikácií, ale pre zákazníka nemusí dodávať riešenia dostatočne rýchlo. Práve zákazník potrebuje rýchle zavedenie IT riešenia, aby zostala zachovaná jeho konkurencieschopnosť. Pri zdĺhavom dodávaní produktu môže nastať situácia, že systém nespĺňa rýchlo sa meniace požiadavky klienta.

Naštudovanie rozličných modelovacích metód využívaných v minulosti a súčasnosti slúžilo ako základ pre návrh metódy umožňujúcej efektívny vývoj malých softvérových projektov. Popri preštudovaní modelov bolo cieľom tejto práce aj oboznámenie sa s grafickými modelovacími nástrojmi, hlavne s Business Process Modeling Notation, slúžiacim na popisovanie firemných procesov.

Navrhnutá metóda využíva BPMN diagramy na zachytenie požiadaviek užívateľa ako jeden zo vstupov do analytickej a vývojovej časti. Tieto diagramy sú intuitívne pre zákazníka, ktorý na základe nich môže s analytikom diskutovať o dodanej funkcionalite realizovaného systému. V prípade, že cieľová organizácia už má popísanú štruktúru fungovania pomocou procesov, je tým vývoj výrazne urýchlený.

Hlavným cieľom metódy je rýchle dodávanie kvalitných IT riešení plniacich aktuálne zákazníkove potreby. V navrhnutom postupe sa preto uplatňujú myšlienky zachytené v manifeste agilného programovania. Vyzdvihovaná je spolupráca so zákazníkom a upravovanie návrhu a vývoja podľa jeho predstáv. 

BPMN diagramy zachytávajú funkcionalitu budúceho systému. Charakterom použitia majú prvky diagramov dátových tokov, ktoré boli v minulosti používané pri návrhu softvéru. Získava sa tak pomerne intuitívny náhľad na fungovanie systému, ktorý keď spojíme s~diagramami tried používanými pri objektovo orientovanom návrhu, dávajú programátorovi jasný rys budovaného systému, ale tiež mu ponechávajú dostatočný priestor na zapojenie svojej kreativity do realizovania výsledného riešenia.

Navrhnutá metóda bola overená pri vypracovaní informačného systému pre správu vedeckého časopisu. Podľa stanoveného postupu boli zachytené požiadavky na systém, ktoré boli prevedené na BPMN modely, a s ich pomocou boli vypracované diagramy prípadov použitia a tried. Postupné odvodzovanie diagramov prebehlo bez väčších problémov. Získaný výsledný súbor modelov popisuje statickú a dynamickú štruktúru produktu. 

Na úplné overenie metódy však chýba realizácia navrhnutých modelov, ktorá však nemôže byť prevedená tou istou osobou ako návrhová časť. Je potrebný náhľad druhej, nezainteresovanej osoby, ktorá nemá so systémom skúsenosti a musela by sa preto spoliehať len na poskytnuté modely a komunikáciu s návrhárom. Overila by sa tým miera zrozumiteľnosti a množstvo informácií poskytovaných modelmi.
